2019年3月 武漢病毒研究所石正麗 等人 發表名叫《蝙蝠冠狀病毒在中國》既論文 之前曾研究人傳人機制及合成病毒

【美麗日報2020年03月30日訊】2019年3月2日，在中共病毒（武漢肺炎）引發全球危機的一年前，國際學術期刊《病毒》（Viruses）發表一篇論文，預測了中國將大規模爆發冠狀病毒疫情。文中寫道，「人們普遍認為，蝙蝠冠狀病毒將再次引發一波疫情，中國將是其震央。我們面臨的挑戰是預測爆發的時間與地點，盡力防止其爆發。」

論文的題目是「蝙蝠冠狀病毒在中國」（Bat Coronaviruses in China），研究課題由中國科學院武漢病毒研究所的石正麗、周鵬設計，共同作者還包括趙凱和范毅。武漢病毒研究所的P4（生物安全四級）實驗室專門研究各種最致命傳染性病毒，距離官方所稱的武漢肺炎疫情發源地「華南海鮮市場」約32公里。

文章投稿日期是2019年1月29日，屬於評論性論文（Review paper），即對先前研究成果的綜述，應該在2018年就已著筆。而文章發表的2019年3月2日，距疫情爆發至少還有7、8個月之遙。

文中說，「蝙蝠很可能引起一波接近SARS或MERS冠狀病毒的疫情爆發，而在中國發生的可能性更大。由此，蝙蝠冠狀病毒研究已成為檢測預警信號的緊迫問題，這將會把將來疫情在中國爆發的影響減至最小。」

文章十分確定地將未來大流行的病毒與蝙蝠聯繫在一起。蝙蝠是已經發現的多種冠狀病毒的宿主，研究者推論稱，由於蝙蝠的棲居地靠近人類，且可以長途飛行，因此很有可能將病毒帶至另一地；且由於蝙蝠是哺乳動物，很有可能最終將致命病原體傳播給人。

該論文還將新一波疫情與2003年的SARS（非典）、2012年的MERS（中東呼吸綜合症）疫情進行了比較，並預測了病毒從蝙蝠傳播給人的方式：在中國飲食文化中，現宰殺的動物更有營養，這種觀念可能會加劇病毒傳播。

該項研究得到（中共）國家科技重大專項（No. 2018ZX10101004）和國家自然科學基金委員會的資助；公開信息顯示，文章只用英文發表於開放平台MDPI，可以被合法轉載，不過似乎並未引起很多人注意。如果研究者是在警示全世界，他們似乎並未作出足夠努力。

關鍵的問題或許是，這究竟是大膽推測，還是為釋出生物武器提前進行輿論鋪墊？

石正麗團隊的研究軌跡

擔任武漢病毒所傳染病研究中心主任、P4實驗室副主任的石正麗，多年來主持蝙蝠冠狀病毒研究，其病毒庫中至少包括50種以上的蝙蝠冠狀病毒。

石正麗研究團隊先是於2013年發現蝙蝠冠狀病毒由「不能傳人」變為「可傳人」的基因開關，即S蛋白上的受體結合功能域（Receptor Binding Domain，RBD）是能與ACE2穩定結合的最小功能片段，在病毒的跨宿主傳播中發揮了關鍵作用。

在此基礎上，石正麗研究團隊又於2015年刊發成果，宣布將蝙蝠冠狀病毒與SARS病毒重組，製造出了跨物種傳給小白鼠的致命嵌合病毒。

這類運用反向遺傳學的「基因獲取性」研究，在美國多年前就被政府叫停，輿論也指開發新病毒沒什麼意義，反而風險很大。但在中國，這些做法卻是重大科研成果。此前的2013年，中國農科院哈爾濱獸醫研究所與甘肅農業大學就進行過類似研究，將H1N1病毒基因植入H5N1病毒，讓雜種病毒通過呼吸道在豚鼠中傳播。

從基因組序列比對結果來看，中國和海外專家均指出，中共病毒（武漢肺炎）與2018年軍方發現的兩種舟山蝙蝠病毒樣本相似度非常高；而石正麗團隊則在疫情爆發後，迅速上傳另一新型蝙蝠病毒樣本，稱其與中共病毒相似度高達96.2%，卻被指出造假痕跡過於明顯。

眾多的質疑，讓外界將病毒源頭的焦點鎖定武漢病毒研究所。2月2日，石正麗在朋友圈發文稱，「新冠病毒是大自然給人類不文明生活習慣的懲罰」，並讓質疑她的人們「閉上你們的臭嘴」。

係咪準備係香港放殺香港人
事先做定「預測」合理化左係自然產生
點知研究到一半係d staff賣左實驗體去海鮮市場？

全世界都知，但好似冇人有實際證據公諸於世